【明 日 香 港】男子通過VPN“翻牆”訪問境外色情網站被行政處罰

據湖南津市公安公眾號，市公安局網安大隊民警在工作中發現，有人使用“翻牆”軟件接入境外網絡 。 辦案民警迅速查明，家住某小區陳某自2019年2月向吳某購買“翻牆”軟件後，在手機上使用該軟件建立非法信道進行國際聯網，並長期用於瀏覽境外色情網站。 根據規定，給予違法行為人陳某警告處罰。

南津市公安稱，行為人如果非法出售可訪問境外互聯網網站的“VPN”翻牆服務，情節嚴重的，會處以三年以下有期徒刑或者拘役，並處或者單處罰金。 如果行為人使用“翻牆”軟件獲得某些不實言論、信息後，進行散佈、造謠，並造成不良影響的，可能會觸犯“尋釁滋事罪”或者是“誹謗罪”等等。

推

67啦

公安點知的